
\section{Organisation}
\subsection{Tutorium}
\begin{frame}{Tutorium}
 \begin{itemize}
  % \item Aufbereitung der Vorlesung
  \item Besprechung der Übungsblätter
  \item Praktische Übung (Laptop mitbringen!)
  % \item kein Vorlesungsersatz
  % \item kein vollwertiger Anfängerkurs in Java
  \item keine Anwesenheitspflicht (kommt trotzdem :))
  \item Folien im \href{https://ilias.studium.kit.edu/goto.php?target=fold_748705&client_id=produktiv}{Tutoriumsforum im ILIAS} (Untereinheit von Programmieren)
 \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Übungsschein}
\begin{frame}{Übungsschein}
 \begin{columns}[T,onlytextwidth]
     \column{.5\textwidth}
  5 Übungsblätter
  \begin{itemize}
    \item 50\% aller Punkte nötig
    % \item Zeit jeweils zwei Wochen (Ausgabe Dienstags, Abgabe Mittwochs)
    \item Rechtzeitig anfangen, um Unklarheiten beseitigen zu können
    \item Schwierigkeit steigt schnell → früh Punkte sammeln
    % \item Nicht Abschreiben! Es gibt eine (gute) automatische Plagiatserkennung und ihr kriegt den Übungsschein nicht
  \end{itemize} 
  \column{.5\textwidth}
  einmalige Präsenzübung
  \begin{itemize}
    % \item Datum: 25. Januar 2017
    \item Anwesenheitspflicht%, nicht anwesend → kein Schein
    \item 75\% der Punkte notwendig% zum Bestehen, sonst kein Schein
    \item Leichte Aufgaben auf Papier, die zeigen sollen, dass ihr selbst Programmieren könnt
  \end{itemize}
 \end{columns}

  \begin{alertblock}{Achtung}
    Wer eins von beidem nicht schafft muss den Schein im Sommersemester wiederholen
  \end{alertblock}
          
\end{frame}

\subsection{Praktomat}
\begin{frame}{Praktomat}
 \href{http://praktomat.cs.kit.edu/}{http://praktomat.cs.kit.edu/}
 \begin{itemize}
  \item Nur aus dem Uninetz erreichbar
  \item Automatische Überprüfung der Abgaben
  \begin{itemize}
   \item öffentliche und private Testfälle
   \item verbindliche und unverbindliche Tests
  \end{itemize}
  \item Rote Abgaben werden \textbf{nicht} gewertet
  \item Automatische Plagiatserkennung
  \item Rückmeldung des Tutors zu den Übungsaufgaben
  \item Anzahl Abgaben unbeschränkt
  \begin{itemize}
   \item letzte richtige Lösung wird gewertet
   \item Teillösungen hochladen ist sinnvoll
  \end{itemize}
  \item Daher: Rechtzeitig Hochladen, um Fehler zu korrigieren
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Fristen}
    Wichtige Fristen am Anfang
    
    
    \begin{tabular}{r l}
        \textbf{Disclaimer abgeben} & 6.11.2017 \\
        \textbf{Erstanmeldung im Praktomaten} & 6.11.2017 \\
        \textbf{Anmeldung Übungsschein} & 1.12.2017 - 10.1.2018 \\
        \textbf{Anmeldung Abschlussaufgaben} & 10.2.2018 - 22.2.2018 \\
    \end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Bei Fragen…}
    \begin{enumerate}
        \item In den \href{https://sdqweb.ipd.kit.edu/wiki/Vorlesung_Programmieren_WS17/18\#FAQ}{FAQ} nachschauen
        \item Im IIAS-Forum nachschauen, evtl. fragen
        \item den Tutor fragen
        \item E-Mail an \href{mailto:programmieren-vorlesung@ipd.uka.de}{programmieren-vorlesung@ipd.uka.de}
    \end{enumerate}
\end{frame}

